做過最落後既公司係點

做過間公司，個電話冇來電顯示，同事打黎會係綠色燈，街外人打黎係紅色燈，冇得留voice message，好麻煩。

- Outlook 用緊2007年version
- 個個月出糧，HR 要行過黎派hard copy 糧單
- 拎假要填form 比老細簽名， HR 出番份excel 整既report 話你知淨番幾多日假
- 電腦個芒係正方形 (14吋)睇得好辛苦

大家做過最落後既公司係點?

用緊windows 2000

用石頭出糧
唔會用電話, 直接行去同事度講
開會係夜晚圍住火堆開會
冇服裝要求, 男既得條褲, 女既好少少, 遮埋個胸, 人人都都赤腳

冇水機 茶水呀姐要煲水 隨時得滾水飲

嘩屌 點夠你果間玩

幽默呢樣野真係天生

Not fun

租coworking space

廁所要同街外人share
拎鎖匙

p.s.未做過呢d垃圾公司

我個位仲係用緊張鐵造嘅枱應該有二十幾年歷史

其實依家公司不如唔好搞電話啦

好多認真撚衝緊入嚟屌你，快d走

但成日飲水機既水都唔係幾好

出糧數貝殼

執柒左佢算啦呢啲公司

我見上好多co-working space 既環境都唔錯喎。

可以放入歷史博物館

屌你我睇完#1 諗住樓主有Excel ，滿心歡喜我已經贏梗

證明香港人真係唔好鬥慘

個呀姐一朝就沖10壺出黎灘凍
一個朝早都冇哂啦

朝早返晏d 水都冇得飲
一係你買水 唔係就裝定隔夜水

飲90度滾水

啱啱煲滾最少要半個鐘先叫正常溫度

但office 好細, 好多人逼係一間房,
老闆問題
common area 睇落幾正

嗰間細港資 嗰時我返工 每朝係屋企入枝水返去頂半個上午

晏返冇水飲 通常d人都醒 晏左返自己搞掂上午要飲既野

除咗依啲，其他同你講果啲一樣
-Outlook-用緊2007年version
- 個個月出糧，HR 要行過黎派hard copy 糧單

笑話好笑就幽默
你呢啲叫青山走犯

point form 中晒

office無冷氣
廁所無沖廁水

咁依家疫情關係，你更加要小心d

真係估唔到2020年仲有依d 公司

覺得幾好笑唔明上邊啲人做乜

16:9 mon 真係舒服好多，好想時對文件野，14吋芒真係好辛苦，好彩你依家轉左

咁去大便點算??

早幾年仲用緊依隻Mouse

用個桶係水喉裝水

無得wfh

原來呢2樣算落後嫁啦
我公司都係hr派hard copy糧單，無知一問正常係點？

文件全部hard copy, email睇完都要印出黎filing返上去
啲人著衫好老套 而家仲會見到男人皮帶扣住個call機腰包

有冇人公司重會用floppy

Outlook 07 有咩問題？
幾個月前仲用緊 lotus note

其實咁先好WO
印晒EMAIL出黎擺係你IN TRAY
簽晒名傳比下個 等你班契弟無得話睇唔到收唔到個EMAIL
所以無人跟進

我接受唔到

正常應該係有個HRIS system ，上個system download 番個個月既pay slip

工程？

咁似政府既??政府仲用緊lotus note。
你講緊男人衣著好似以前番學個d 中學ar Sir 咁，依家應該冇人用call機

+1 笑到抽根

公司用破解software，部腦係隨時hing

但係成日咁印出黎，都幾浪費紙張。

太認真了

Lotus note 個system真係好on9
個介面又柒又唔user friendly

咁似銀行back office

見個hr每個月拎咗疊糧單去唔同樓層派

睇到第一句用石頭出糧已經知呢個人幽默天份有幾高

點解唔係幾好

礦泉水就ok 蒸餾唔好

無做過 但係香港政府贏撚硬
早幾年去book 啲場地 份booking 有嘢要改
佢攞本全手寫嘅record 出嚟 嚇撚死我

冇冷氣
夏天用4,5把風扇吹

我以為我公司outlook 2010算舊[sosad

我公司Email Storage得2GB, upgrade 要入紙，乜9都要入紙

我都覺得好笑

笑話係要突然之間無厘頭咁樣先好笑

平時係唔係都出潮文嗰啲撚樣先最撚戇鳩

圍火堆開會係幾有畫面幾好笑

做老師？

如果係細公司真係唔奇

但點解要用石頭
野兔/小鳥唔係邊有用咩
石頭真係攞嚟托咩

有咩特別

公司規定一定要有水機？

我試過公司直情連水都冇添啦

如果寫字樓喺工廈就真係Rap，個水缸萬年都唔洗

2003年，用緊window 3.1

用手食飯

其實我覺得保水幾好
水機所謂既熱水其實唔熱

Trash成日覺得污煙漳氣 染病機會極高
再加上龍蛇混雜 成班垃圾

內部system 仲用緊ie 介面衰又唔userfriendly
簡直就係人遷就system黎用 反智
電腦枱仲放緊手寫板蒙恬
室內設施風格四面冇窗
入到去有如時光倒流八九十年代風格 類似舊式大學的教學大樓內部咁

Word仲有萬字夾個公仔

會變壞架嘛
未見過世面？

政府囉
乜鳩都print出黎hardcopy
一係就要fax/寄
全部野都係用excel

去到2020年都要打卡

法例要提供飲用水俾員工，開名幫幫你

冇公司mail server
全公司人共用同一個yahoo mail
仲要對家冇fax機先會用email

可能石頭係金色。

有名你叫

電腦個芒係正方形 (14吋)睇得好辛苦

大NGO上年初仲用緊

算得啲咩 前排先換咗張辦公室櫈 櫈底張label寫住1996年

公司用window xp
Microsoft office 2007
電腦無得上網 send 個email都要叫唯一有得上網既同事send

我想講養和都係hard copy 糧單

正方形mon

除左呢啲
廁所仲係用尿崗
制服用淘寶野
用中文出email，英文好多人睇唔明
大部分文件都係用紙
糧單出一次唔會再印
假紙仲用緊過底紙
但全部人都自我感覺良好，不求進步

3,40 年前既產物你重想點, 當年後講已經好撚正
利申: 用過

啲電腦基本上都10年起跳
忍唔住要拎notebook返工

去廁所用踎廁 廁紙又無 dllm

張枱應該唔會止20年30都嚟緊頭

電腦都冇，要自己帶

０７咁先進

９７ PRO都有啦

舊4:3 Mon

唔同team嘅報數要人手寫落張紙度，你係最尾寫果個就要用計數機加個總數出嚟，head簽左名後就要搵人搭去第層嘅head做review。佢review完後又搵人搭拎翻嚟。明明放個excel落share drive同email 打個reviewd就得

Hr整完email出去咪算囉，做咩係要印出黎派街坊

我做過最落後嘅公司係一間科學園嘅公司。。。。。

挑機

- 糧單same
- 拎假same
- Notebook 無芒 13吋
- Software一條team共享1-2個公廁account

再大你一個 全公司得一部電話 侷住俾自己電話俾external

已quit

咁緊張

戇撚柒鳩當有趣

冇outlook得webmail
仲要係員工近萬人 行內龍頭
未入以為有寶
入咗先知原來咁古老

樓主講嗰間同我做緊嗰間九成似

試過一間係連email都冇唔用
所有野用印hard copy再傳閱

邊間呀

無醫療卡

舊正方形大mon，
試用版 windows

全公司用同一張紙每日自己寫返工收工時間
電腦14吋mon 仲有啲12吋, 用ie上網, window xp
無pantry無水喉洗手, 全層人share一個廁所

無水好似犯法

第509A章 《職業安全及健康規例》

須向僱員提供足夠的飲用水
(1)工作地點的負責人必須確保該工作地點有提供足夠的可供飲用的水，以供受僱在該工作地點工作的僱員飲用。
(2)工作地點的負責人如沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處第3級罰款。

咪係 好on9
之前以為HA已經叫廢 原來養和仲廢
個個月個文員就周圍搵人派

有打字機

連登

本喵喵係咪要來認親

Window 95
無水機，要飲支裝水

咁幽默得唔得

舊公司係日資，我坐嗰張全木檯只少有30年歷史，檯面仲有塊玻璃嗰隻..

少少尷尬😅

09年番細公司part-time
冇水機要自己煲水
電腦一開機windowME+office97
要整啲簡單圖冇ps叫你用小畫家

Bank, 用打字機出facility , 手寫都有

無電腦既audit firm

我都係
大熱天時返到去自己冇準備到凍水真係

btw 我嗰間仲手寫緊帳簿

D屌柒你既回覆先好笑

開機要幾耐？

點做野？

做緊政府H_D

1: 自己部電話無來電顯示 下下人地打黎都要mark人地個電話no.

2: NCSC請大假/病假/ot/to都要填form比上司簽再交比PR同事 所以p file成舊磚咁重

3: 出糧要比返糧單佢地 下下要環繞office一周派糧單

4: claim車錢/雜費要現兜兜咁比錢 幾毫子咁比 所以要成日同同事唱錢

同樓豬一模一樣

香港政府

無冷氣

email 唔可以大過10mb
唔係每一部電腦都可以上網

你係咪以為水機係平時公園嗰啲

用緊打字機打文件

報海關啦

真係好好笑😂仲執緊啲腸
老母好緊張拍門問我咩事係咪哮喘發作
我笑咗半個鐘都嚟仲未停到😂😂
真係好好笑啊！😂😂😂😂😂😂😂

朋友做馬會outlook storage得500mb

佢都係有提供啊 只係姐姐要去煲

再補充少少，大NGO 嚟

20年 中期先有水機，以前想飲水要朝早有阿姐用舊式熱水壺擺喺煤氣爐煲，攤凍倒落水壺。
其實都有部保溫熱水壺，不過都喺啲垃圾幾舊水嘢，用到內膽甩塗層都唔換。

舊式電話系統，冇得就咁駁線比人，垃圾過政府。

冇收銀機，如果有市民嚟比錢，admin撚就要自備散紙唱錢

返工同收工打卡嗰陣係用簿仔幫人入資料

用打咭機計考勤
電腦run window xp
測試儀器用出左廿幾年,最舊個model

仲用打字機
老細唔識電腦，用錄音筆錄完秘書打出黎

一半機仲用緊window xp
成層十幾部電腦得1部有ms office(有2個文員）
拎公司野/stock仲用緊紙去記數

全香港公司一定無一間抽得過大生銀行 呢間嘢先打大佬

Same
公司多人，日日煲定好幾轉備用
聽聞廿幾年都係咁玩法
年頭轉咗水機，呀姐安落哂
仲有牛龜電腦裏面換咗xp
Photo impact 第三同第五代 cd
舊式天秤、標本乜都有
好撚多舊野，原地博歷史博物館都得

點少得政府文件嘅標誌
綠色file繩

興旺陳

more

同我嗰間一鳩樣

有啲好撚靚

職員： 市民：

職員：唔好意思我哋無晒散紙啊 你介唔介意去7仔買包糖打散佢啊？
市民：

做入單文書野，有一日我話我唔做喇，老細話我走左無人識用電腦，之後拎左個打字機出黎……

最早番個同事要煲水
最遲走要check有冇熄熱水煲電製

清潔姐姐每日番3個鐘

大牛龜電視櫃都係新建設備表裡面

入去八下佢有幾頁對上update 係1999年

4：3芒唔係基本野黎乜
利申用黎
早排部機終於由Core 2 Duo升級左做I3 2xxx

屌 你講完我走去search

先知呢間係銀行嚟
以前日日行過以為係當鋪

無公司電腦
全公司同事用同一個Email 全天候監控

笑左

某工廠細公司
殘殘舊舊 公司有老鼠
廁所好細 得一個馬桶 男女共用 鎖唔到門
其他公司有電腦系統幫手記錄 佢要人手寫完再入excel

依個真係唔掂，明明我地係上網book, 佢仲咩要睇番手寫record

創作力量同幻想會嚇我一跳

粒波好好玩

仲有啲邊位會有好多老泥

補充：
入職時連自己個位同電腦都無
求其搵張檯仔放部notebook比我暫用

舊式工廠大廈部升降機仲要人手拉閘

咩黎未聽過

Btw呢個已經唔叫落後 係on9
整返個鎖有幾難

呢個年代仲有打字機好難相信wor

據我所知公司另一邊「office」得幾部上到網既電腦幾百人玩paper work

我呢邊都唔好得好邊 有電腦但大部分野都係paper work
啲人唔send email 拎住啲紙行黎行去傾
老闆有一日黎我位想傾野 然後問我點解冇用過部計數機..

簽場紙
改唔切

-無system用excel管倉/計forecast/計錢/出糧
-用gmail但唔喺買service用 隨便開個再link大佬嗰嗰就算
-用緊金山office+老翻window

仲用jquery

依家應該用edge ma, ie 都被人replace 左
同埋好多人都識用輸入法啦，仲用手寫板
，差過大學內部

下邊啲人唔明你做乜

好耐冇見過

大把呢啲公司，玻璃面鐵書枱，牆上面掛住個大圓鐘，電腦14吋mon，包午餐（有阿姐煮完送上嚟），只不過呢啲公司好小請新人，全係老屎忽，穩定低調業務，老細唔想搞大亦唔想大多人知同競爭。

踎廁？

下。。咁恐怖，成日覺得用yahoo email 既公司好唔professional, 買個domain 都懶

香港有過萬員工既公司應該唔多

樓主講個檔咁似政府既...

係喎。我真係唔明點解仲要用計數機, 明明excel 幾秒做完既野 都要咁晒時間

包住家飯咁好
我樓下間茶葉鋪見過
但office就未聽過

屌個電話我都用過
仲有得分一線二線，翻翻80年代

好似有鎖 但壞壞地
試過屙屙吓尿有女同事入嚟
嚇到我
返咗幾日無做

用AS400

最後一個真係接受唔到，做左幾耐?

見過公司有啲黃左嘅白色電話
而個mute粒制係特登撬走左

點解唔整拍卡system?.

哈哈，你好呀 哈比喵喵

嗰次仲有個客定其他部門同事嚟
見到我坐喺張凳仔度用notebook
柒到想搵窿捐

做web development
部機得2GB ram

我用電腦個計數機，其中一個掃把老屎忽話，點解唔用計數機？電腦會錯

一年多啲

冇微波爐
同事冇位坐
冇meeting room
冇櫃比人放私人野
冇direct line
公司樓下充滿曱甴 office都有

日日都係度懷疑人生

係咪調轉左

無錢請清潔阿姐 要自己倒垃圾同抺地

唔係認唔認真既問題，係真係唔好笑

比人壓榨慣都要開下眼界

如果係分租同工廠大廈，我真係寧願用踎廁

成間office冇電腦，要日日帶laptop

上過D 客係呢D, 但係呢D 通常都周邊設施都唔錯, 又有FREE 既零食同咖啡 任飲任食

我全中

用緊算盤同農曆算唔算？

電報telex 都仲有人用

WeWork 好正， 星期一有早餐食，每日都有detox water，咖啡有人沖同每層唔同既生啤自己斟黎任飲

中環某銀行總行其中一個部門冇冷熱蒸餾水水機，得入牆式大熱水缸
勞工法例淨係話要提供飲用水，冇講冷或熱，所以吹佢唔脹

upload一份2GB文件上google drive，顯示剩餘時間兩萬幾個鐘

第4點我都係同你一樣，都唔明點解唔可以月尾出糧個時比埋我，散紙好多細菌

有滾水 你唔飲啫

我返過個間連亞姐都冇，冇人會沖出來灘凍，只有入牆式自動熱水機沖出來既水提供

都唔係既, 我都係4:3 畫面, 但22", 反而睇野多過22"既 16:9

自己查下啦 蒸出黎既水冇晒礦物質飲到甩頭髮冇聽過?

最後個個我明，我之前係d 人交錢 淨係可以比cash or cheque, 一日收幾十張cheque, D 人成日寫錯日期要交過
交cash 既話成日要係自己荷包拎錢出黎找住錢比人先

我都係咁
垃圾工程公司

補充：長期99°C滾水

想知係點

仲用緊打字機呀屌
未入去做之前以為打字機淨係會係博物館出現

人地叫盲公繩

做過一間
冇錢請清潔姐姐，要自己倒垃圾每個禮拜抹自己枱仲要輪流抹埋公家地方

仲未走？

我果張糧單係手寫的

小學百厭偷左粒去玩

全部點數人手點
點到人都傻

你個名

個system IE先開到
Hardcopy糧單淨係會出一次
打完電話睇唔番記錄

做到好似茶記咁

紅十字會？

依家仲用緊Lotus note

以為樓主同我返過同一份工
仲有張職員證係一張紙過膠

銀行都有啦

呢到冇人知你講咩架啦
去高登老人院就有人明

日日都好想走...
未搵到工走佬
就黎番到心理唔平衡

做過政府見到部電腦用老翻window

係 你話幾無人權

盛行呀 好高人工？

太監硬

+1

點解咁既公司仲生存到

電話無來電顯示
無微波爐冇雪櫃
無wifi
無得wfh

喺teams打電話video call搞掂曬

server: IBM AS400
mon 係單色(綠色)

好笑！！！

新紅雞寫字樓包飯，返5天半。（識人幾年前係入面做過，而家唔知有無變，不過老式公司應該唔會點改變）

醫院既stock managememnt用緊一個文員放工寫既vba

係工廈做 公司無廁所 要用出面d踎廁 污漕到癲

舊登有人講過
笑死

少年你太年輕啦

有幾落後？

In house marketing
就係人工唔高
福利又冇..........
個腦細又孤鳩寒
係上年Gap左一陣
今年先搵到 本來打算呢份做住先 一路做一路搵
過probation前就轉
點知就撞正啲人第一輪WFH........

無wifi 點做

其實係, HR, Email, Account software 都要年費, 租server 又要錢, 自己setup server 又太over

hard copy糧單唔係好正常咩？
尤第一份工開始份份都係hard copy糧單

真係嗌救命 最尾up咗三日仲停留係3G時代

有個system 仲係doc mode ，要一部doc機一部 window 機咁做野
冇飲水機，係一個熱水爐咁煲水
冇微波爐，同事自己夾錢買左個

（講到咁出面，真係勿相認）

我用windows xp 512ram wo
請假唔係咁請 應該點請呢...

要同事夾錢咁西

打卡真係用打卡機打卡
糧單都係出hard copy
請假真係入紙 係拎張紙入老細房比佢簽

呢暗前公司上年年尾終於執左

仲有需要架

屌認真貝殼都好少少

你地有無人夠膽屌柒老細叫佢買個濾水器

0分重作啦

2020年啦 HA係用app出糧單

用Word整啲小冊子……

聰明笨伯

似到咁嘅
唔會同公司掛

有廁所水飲都叫有提供水

做文職自己位冇電腦，要輪流用公家電腦

今年仲用緊windows do

唔認老都唔得

Parttime,電腦仲用緊CRT mon，鍵盤仲係圓形果隻插頭唔係usb

間野不務正業
收租過日晨
二世祖銀行

公司冇it部

#4就開始打大佬

Outlook咁勁
我仲用緊Lotus Notes

仲用緊access 97

返intern用過
唔小心甩手跌mouse/電話就全office都知

琴日仲行緊NT

乜都用紙筆寫
癈紙用火燒

會洗架

唔係設施落後 係人落後

有system 嘟咭計attendance
但係每個月HR都會印張attendance record出黎
人手highlight 你遲到/早退果日
即使係中秋全公司早放、請左AL/SL都要highlight
咁你就要印返另一張form
對返邊日highlight 左解釋返點解自己唔係準時
再比上司簽名交返比HR

真係咩都要印form填 交hardcopy
就算係WFH 都要後補 hardcopy

見過兩個例子，日資公司要用日本套公司系統，純text嘅DOS界面，講緊d PC機已經用緊Windows 10。

另外一間宜家仲有用打字機，d電腦用XP+office 2003

1.公司有email, 不過team同team之間9成溝通都要填form比team head簽名先可以pass過去
2.同事會print啲email出來走到你個位同你講
3.公司内部document毎pass比一個人都make copy保障自己
4.用share drive改同事做緊嘅excel可以無人知道leave no trace
(仲要係purchase order呢啲重要野)
5.有次用bluetooth mouse操作手機, 比team head叫入房, 然後叫我唔好用, 因為「呢啲科技野我地唔識, 以為係玩具你最好唔好用」
6.有WIFI, 不過從來無同事知道個password, 同事用zoom同客開會都要用自己data
7.個sales system仲差過excel, 甚至會將sales system個database content output出來copy去excel度用vlookup仲方便

認真你仲尷尬過層主

唔好笑就唔好懶醒衝出嚟

仆街原來公司係需要提供水

咁好嘅痴線你班友就唔好日日話奴工啦

人地認真，唔好笑正常

唔明 notebook無芒 13吋
即係13吋紙製果隻記事簿？

6、7年前，
成間公司得幾台電腦，用緊xp，周圍都係一棟棟文件，
用fax機，老闆位都無電腦，都係得文件

秒咗
啱啱諗住覆用緊windows xp...

我黎真真係用緊windows 2000, 入面隻IE仲用到

用window XP，收唔到email既 outlook
一開機要load 10分鐘，部機先用到
全公司得1部冷氣

上個禮拜搭巴士隔離個男人拎住部call機，我好好奇究竟佢攞嚟做乜

其實我鐘意hardcopy糧單多啲

原來HA 咁先進

正常依嫁RO出嘅水會加返礦物質

明明send張excel form俾vendor填資料
人地覆返excel張form然後 approved in email
但係公司唔收 叫人地唔洗send soft copy只交hard copy手寫嘅form跟住要我地入啲資料返電腦

我之前做果間呢四點同你一樣，會唔會同公司

咩事，2018年都冇電腦

水務署話水喉水直出飲得算唔算？

我都想知咩事, 但就有部手指模機check人返工放工時間

希望唔係啦，個間垃圾做左半年頂唔緊冇做

被限制用文具

歐洲大撚把

我估最主要原因係因為冇錢搞成個system

要做埋清潔姐姐個份，幫手買清潔用品同廁紙

應該係得一兩部老翻細部門嚟，但係都好耐之前

一樣唔夠水飲

每朝8點沖好十幾廿煲水灘凍再分幾十個水壺俾同一層咁多個dept

屌你做咗年幾先見到自己成個dept出現返一部飲水機

同你差唔多

不過公司無乜嘢做所以就算了

個大牛龜電腦mon壞到成個畫面shift左去左邊 右邊有條大黑邊

無微波爐

阿姐唔係到放大假，冇人煲點算? 老細要咩鑊

仲係主要用緊fax

本身公司用緊14吋mon，之後我賣左屋企嗰3個22吋mon比公司，自己就拎一個黎用

由細到大都唔飲水喉水

無話正常既。
唔係個個行業或者公司都鐘意行paperless系統。雖然唔少公司都可以上system請假，出糧單，睇Leave record，但求奇藍領多小小，或者無咁young既公司已經做唔到。

見過啲公司upgrade一半唔upgrade一半亦有，好早期買落出糧系統，但原來係無請假功能，到後期先買第二個請假系統但原來唔compatible....

填假紙要用過底紙
訂文具，塗改液淨係得兩樽嘢楝喺度丶要自己用thiner稀釋嗰款

傻的嗎
好多公司都係set自動save啲email同fax去google drive
要用咪自己down返

咁如果公司有水喉，算唔算提供左飲用水？

我之前坐果張
應該91年就係度

前公司autocad同adobe都係crack版
每次一開機就hang5-10分鐘

大把公司仲用緊Lotus note

間公司仲有d位用大牛龜mon
不過都成五年幾前嘅事

公司好安全

Block哂google drive wetransfer dropbox呢d網

USB port又block埋
仲要全公司電腦都無cd drive

買唔起水機但係請得起茶水呀姐？

呢個屈機，諗起the darkest hour 邱吉爾

某啲政府部門office同你形容既99% match

唯一唔match係瞬outlook

要煲水ge意思係用電熱水壺果隻？我返宮刑機構都係咁

做租車 有兩個人一齊睇email落既單 每封email都要print出黎

落既單打落excel 到晏晝食完飯就一個人閂自己個excel再比另一個人copy

閂咗excel嗰個人就要將當日收返黎既email hard copy filing好

Filing好之後由另一個人再對住d email hard copy同單對一次有冇錯漏

派車所有野都係望住excel hard copy做

Lotus notes 真係廢撚到一個極致
慢撚到西 UI老土過西 search功能廢撚過西
我前公司用outlook 365轉公司用lotus notes真係浪費員工時間

前公司做嘢時成日要用label，但係要用打字機

點樣?

800*600 Mon
Pentium D
升左Vista
Email Server 每人email box 50mb
打卡靠簽簿
個網站出3皮野比人整同run
咁嘅公司一年營業額可以年年過2000萬
淨利前幾年都有15-20%

我果間同你一樣

- 返工用紙打卡

公司要自己煲水不特止
仲曾經有老鼠、蛇、蜥蝪...
好似去咗露營咁

部生產用嘅機器應該至少40年歷史

買箱水 1蚊枝都唔洗
仲平過你請阿姐係到煲

Nobletime
仲用緊十幾年前收錢System

除左2，其他咁似我公司

認真？

有齊哂你講嘅所有野+
整咩文件每個version都要print一次或以上出黎比老細手改 改完比返你word改

我舊公司就係用呢種水機

挑機
本地NGO
無水機 都係要自己煲水同攤凍
無糧單 自己睇ebanking先知出幾多糧
無MS Office 要自己上網download 破解版
無HR system 請假要人手填form

港/坡/日資 衰過中資美資

自己帶文具番工，冇請人做清潔，有員工頂唔順自己去左洗廁所 利申:嚇到做左7日就辭職

好多公司都係咁

利申：前auditor成日去人地公司

間公司係老闆喺佢老豆間舖租兩張枱
公司個router 均殼爆開咗，又成日斷
老闆想學人整Apps,
但部mac機太舊無得update os
變相個成品無得出街
部PC 經過太多手，得返唔夠1GB空間，收幾個email就爆

然後比啲老屎忽串乜而家啲後生仔咁垃圾 打字機都未見過

我公司係用打字機打個名上個label度就算

可以睇番張卡上手係邊個嘅

有冇人公司會打鐘，提你夠鐘食飯

做過殺蟲公司 點知入面殺蟲嘅武器 只係用農業用殺蟲水 無論蟻 蟲 強 蜂 蛛 蚊都係用佢周圍噴 見白蟻 只係用殺蟲水噴吓條蟻路 然後就收人錢

仲用緊三十年前嘅window
全部仲係用人手入資料 後尾先請咗兩個後生用電腦入資料
以前有個馬家後人上過嚟分享

可能醫生黎
有啲醫生會keep pager

成間銀行可以放入博物館

竟然飲水都成問題

你可以想像下七八十年代嘅香港銀行

好似做埋老牌中小企借貸搵食

估唔到仲識上下連登

做工程公司
公司電腦 雙核雙線 2GB RAM 500GB HHD
咩軟件都冇，老闆叫要用咩就自己諗方法搞掂佢
CAD PS AI冇連MS office都冇
部腦雙核雙線 2GB RAM 500GB HHD
萬年起積飲水機
出糧俾票
糧單老闆打excel表俾份hand copy叫你簽
請假叫你自己打份from出黎寫再俾佢簽

利申：已辭職

俾部N年前嘅手提電腦我去做design
電腦係右邊有埋碟機果種部電腦行window XP
Design software 係Ai CS3

咁嗰巴打好後生

水機水計返大約2蚊升，當5個員工每人每日飲3升，一個月係900蚊

枝裝水平過你喎
賤D既 飲維他水
900蚊夠2個月飲

報某啲政府intern要寄信報

唔駛幾個月前，今日都重用緊。

正野黎，依家想買都買唔到

支裝水點會平過5加侖水呀屌9你

我4中2

我都仲用緊，上一間公司用緊OUTLOOK 2016，個落差大到呢

交soft copy 係要交cd

好多公司鍾意咁做，
特別係一 D 要有人認頭，但又唔會特登寫套 system 處理的，

因為一定會有一個 master record，
邊個 endorse 好易搵到

全港某極大型公營機構
入去係有大量Dos既電腦

咩野係Dos?
個畫面係咁既

果d電腦已經極大部分人睇唔明唔識用
不斷run緊，無人敢掂
唔閂得，一閂左好大機會開唔番

重要d run緊既software好重要，如果全部down曬，大家肯定有半日唔洗番工

睇過一次，埋去果陣倒瀉左杯咖啡
心藏差d停，嚇到我

電腦仲用緊XP，正方型mon。
請假,辭職等等人事方面，都要填3色複寫紙再分開交俾HR，老細，自己，各一份。

做過一間 個老細要印晒d email比佢 再分類比佢睇 佢番黎就手寫內容上面比你打 打完再印比佢check有無打錯 check完先send得 垃圾細港資 狗也不屌

乜咁啱

除左電話個d全部都中
再加由阿姐煲水
(教幼稚園)

4樣入面中咗3樣，個outlook都係上年update咋上份工咩都係電腦搞，宜家呢份第一日返工見到個mon係正方形真係眼都突埋

好想走公司啲人太守舊我接受唔到

長開, 驚熄左開唔返

outlook用2003
個別CRM system仲係1995年version, 唔行mouse, 要keyboard 打command

試過做過一間又係中文出email，quotation都要打中文，仲要個template每次都要自己去郁過哂d alignment
做完份quote要俾阿姐check格式（唔係check價錢，係睇d格式岩唔岩佢心水）
個email打左英文要俾阿姐proof read
公司好細但有爐，清潔姐姐會炒餸煮飯，然後lunch time會開張圓枱成班人一齊食飯

成間公司都9唔搭8

it搵外判
大公司但仲用緊4:3既mon

你自己講2蚊升
維他你買成箱 當你750ml 都唔洗1蚊
2蚊都1.5L啦

冇printer 但勁old-school成日又要hardcopy 先覺得實在，搞到要出街print，為咗慳幾舊水運費仲要print完自己抬返公司。

我公司default得1000mb
所以keep住成日將啲email過落電腦度騰空啲位

咁你咪自己計下囉

喺公司上training時，佢個powerpoint啲font係文字藝術家

打字機同針 print 都可以直接打過底紙，
要一式幾份的話會簡單好多。

office 2016 轉返2007

終於明你咩叫真毒

印都可以一次過印幾份姐

唔好講笑 醫院有啲部門仲用緊call機......

政府囉仲用Fax機，cls

社會福利署

我 pop3 sync 晒落 gmail 黎 search 算

Office用2000
server用08唔捨得換
冇firewall冇antivirus
用插線電話
仲用緊FAX機
要人手簽到 人手簽假
日日百鳩幾單都冇諗過WFH 成日諗住中左先算

仲有糧單走來派hardcopy
同唔洗手嘅街客share廁所鎖匙

load左一陣先醒起咩係floppy太耐歷史

用得多咪得
其實家用食水d水咪又係係水缸浸住

Fax 機
Webmail 得100mb ，日日要清email
Window xp
張台超過25年歷史
打字機種存在緊
Office 2007
公司專業software 2000年個陣用到而家開發商唔再維護
AL NPL全部要入紙
Laptop 種係復古版thinkpad 512mb ram
Internal website 最新update 係2002年

太多數唔哂

無server 炒完人之後 好多野都無留底

仆街了，後面四樣中左三樣

咁似我前公司既

係紅磡區架？

出支票糧

係咪覺得自己好撚幽默啊 屌你老母

200人既公司 pantry 都冇

九唔答８佢呢d叫， 根本個post係預左答真實分享， 佢呢d叫傻鳩 無聊

好多扮工室都係咁，大家做啲多餘嘢搞到自己好忙

厠所日日壞

same

公司升降機要用人手控制， 上下拉閘

喺笑撚死，政府啲戇鳩影印機 成鳩日jam紙...
屌啦，咁撚多錢 租部靚機啦戇鳩鳩

好想去啲舊office參觀

香港大把

我公司門口開門有個關二哥喺度....
跟住老細房 老細位後面有一幅超大嘅字畫
大 展 鴻 圖

笑咗

好撚多

佢個名

復古到咁

聰明笨伯？

我以為係因為想減少application？

政府？

你下次叫佢用手計

我返過三份offices工，每份都只會襯lunch去商場爆石

有無試過俾小朋友問：點解你3D print左個word save制出黎

10/10

Window XP

自己插hard disk？

私人公司

同你一樣，但我公司果部個出水口有問題又唔撚整
開細水會打橫飛，周圍彈熱撚到仆街
開大啲唔會彈但勁猛水力，好撚危險
成日有同事辣親

加油，下次努力

2gb真係好多，我個邊公司得200mb，申請一大輪（唔一定批）加到上500mb已經多過公司大部分人。

有茶水阿姐已經唔叫落後...

即係秘書都唔識用電腦?

印幾份唔一定保證一樣，但過底紙就一定冇分別..

點解咁嬲？

同巴群個網有得揮

其實廿年前都唔係好耐嘅事，即係Twins同雞容岩岩出道嗰陣，咁嗰陣嘅檯都唔係話好古代化呱

我都試過
容量仲要有階級觀念
公司最大個2個先可以有2GB (chairman , ceo)
其他同事一律500mb, 平時d attachment 1個word閒閒地10-20mb, 爆咗就話你懶唔識housekeep
仲要唔係行cloud, 唔響公司就check唔返archive咗, 咁點樣做到生意

細個去政府診所做學童保健身體檢查 嗰度有幾部Compaq電腦仲行緊Windows 3.1
啲電腦係畀啲小朋友玩健康教育game
記得有幾款 有講AIDS 有講均衡飲食

去到高中最後一次去 嗰幾部老爺機終於都壽終正寢

睇黎你公司連部priniter都有問題

200mb
幾日就爆

Pantry得個井要自己打水
啲燈係要入油 過一陣就要加
重要野就刻響竹上面 普通文件就用毛筆

十幾年前做過份文職
除左部電腦之外，間公司所有嘢都係80年代風格
大門係上無紀鐵閘
上面有塊玻璃果隻金屬枱，冷氣又勁舊款，連個百葉簾都係好殘好舊
冇水機每日煲水飲，朝早得滾水要攤凍
個會計係冇電腦全部人手入數
個廁所仲要係踎廁成個公廁咁

上世紀

有人話好笑嗰下好笑

唔係部 printer 問題，
而係你 convince 唔到對家，
你份底單同佢嗰份會係一樣。

咁似我以前嗰間...

請假同剩番幾多日假都係要搵返你個 folder 用手 mark...

Houston支那領事館?

夠唔夠我呢間勁
要自備電腦
啊
仲有叉電線同mouse屎

啲腸跌晒出黎喇

有錢請呀姐 無錢買水機？

Bank?

你係咪跌咗個腦啊
人哋講緊蒸餾水啊

早幾年做過一間雜誌社 個廁所係冇紙巾
公司每個月會派發一卷廁紙
用哂就要自備

拎假又係要寫紙比老闆簽
糧單用紙出

巴打我地都老啦
做幾份工都有fax機，唔知點解覺得有係好正常好方便，覺得比起scan 入電腦再send email快好多

印點唔一樣

其實lotus 仲有keep住update

不過唔係好接受到公司用無main 嘅嘢

睇嚟啲後生未玩過石器時代

聽過細local firm ,要員工 print 個 excel表出黎， 上司慢慢 verify 返條數

痴線㗎咩....幾多人呀你公司？
啲人咁都接受到

超方便， 仲等你慢慢scan再email咩
直接fax過去佢地自己搞啦

以前公司部腦淨係要嚟打 invoice
好間唔中先會用email
要嚟msn同打機多過做野
其他一律手寫fax
連辭職張ref letter 都係手寫

你買到真係字面上解釋嘅蒸餾水？邊間同你做？

加上電話問既話問人拎fax no 快過問人email係咩

幾個number搞掂
跟手就fax過去冇手尾跟

我連續兩間公司都係用lotus
新公司啲人對於我一嚟到就識用表示震驚
佢哋都係以為出面絕種冇人用
但反而通常係大公司先仲用緊

其實你可以係自己屋企打封信

唔係啦，總之大家日常會經常接觸到
如果當時倒瀉左咖啡，全香港打工仔起碼半日唔洗番

有咩公司會落後得過政府部門？

有冇用埋3.5吋，大牛龜mon

咪比用緊簽到簿嗰啲好囉

不過而家連信用卡機印底單都跪咗 轉用熱感紙

我都係大NGO 不過細中心
冷氣每年夏天壞一次 由6月壞到9月
整要落order 去總部 由落order 到 比大老闆簽名 再整 要三個月
舊年頂唔緊 買咗四把風扇仔係個位吹
比同事笑9我唔忍得 我即刻開佢波 話你地練仙就算咪搞到我

中心所有嘢都係靠人捐 除咗水電煤同電腦
有廚房但啲爐壞嘅 水就自己買

文具用私伙嘅
張枱爛嘅 廁所要同人share嘅
每朝返嚟有個同事柯撚完屎唔沖廁(聲稱自己潔癖)
搞到個廁所好撚臭

屌唔係黨鐵下話

廁所冇廁紙，每月派一卷

出糧出支票係咪正常？

幾時嘅事？
大番薯真係大番薯

點樣買唔到？

唔講咁多，自己諗

由大公司甲級寫字樓有勁正咖啡機自動售賣機轉到去一間勁細仲用緊win7 既公司

其實點解入紙請假，糧單hardcopy係落後

留名

呢個好笑過果位ching打果堆野

屌有請假system架, 咁老細咪睇到嗰日有邊個放緊假囉

...

唔食野淨飲水？

2018年檯機仲係window xp 同4:3 mon

2020年新公司派左部10年前出產既notebook, 仲要成日有野壞

工業界大把呢d情況
以前window/通用os 唔成熟
大把80/90年代embedded用到宜家
我見過舊software只可以用喺舊window 98

你係搞緊gag定捉字蝨?
有啲公司係有notebook之餘會有多個芒

除左電話同樓主唔同，其他全部中晒

利申：某港資垃圾銀行

你屋企有3個芒，好勁

唔比用電話

認真睇唔明
13吋notebook係細 不過冇多個mon擺枱頭相比落後 應該係配套差

我感覺既落後應該係工作用到notebook帶出街
不過公司system又support唔到 變左同紙notebook一樣果隻

我都好明白政府部門係咁，可能因為體制大，唔買system 黎做

用開outlook 轉lotus note 真係倒退，同埋好多function唔到 要適應過

有茶水呀姐算好
想飲水 要自己煲..

似係d 好細既Ngos, 冇資源去做依d system 既野，d 錢去晒service 到
搵番大型國際化既ngos 可能好d

所有EMAIL全部PRINT出黎
老細唔識用電腦

試過用緊大牛龜電腦mon
米色果種
份工係幾年前做
睇慣正常mon 睇返以前啲mon 先知
原來對眼會好攰

戇鳩到笑左

係個到做HR 應該會想死。

Same 不過有凍水
因為呀姐長期係pantry

請個阿姐番黎煲水都唔買部水機
清潔果D請個判頭搵人早上整一個鐘搞掂啦

有冇諗過自己買個mon 番黎?
其實咁真係會覺得退步左，同埋點解間公司咁落後主要係因為d 管理層既思想問題，唔肯進步搞到咁

尾個3點同FSE一樣

我都唔明 成間公司又8 9層
唔知其他層係咪都係咁

唔係
係銅鑼灣區，紅磡就應該多珠寶公司

飲得多礦物質甩頭髮就聽過

腎病患者或腎功能不佳的人，因未能有效排出礦物質，所以不宜飲用。嬰兒因腎臟發育未完成，亦不宜用礦泉水冲奶給飲用。最後不論是礦泉水者礦物質水，專家也不建議當清水一般飲用，否則會吸收過量礦物，一日最多只可飲用一支。點呀天才

幾年前睇急症

其實好多大公司仲係用ie system
利申：用梗

兩電一鐵
三間公司入面有兩間都係hard copy 糧單

無mon真係唔出奇
不過人地返緊工可以去做gym

上一份工都係4:3mon
睇到眼矇矇 本身已經深散光
排隊搭𨋢起碼10~15分鐘
工廈廁所污糟到仆街
有同事入去廁格踩屎

因為工作關係去過好多細公司
慶幸唔使長做葵涌荔枝角新蒲崗觀塘堆工廈
上下手動閘、左右手動閘都玩過
26針頭迷之printer 打字機 Mac OS X 10.1 一堆古董
有D office直程麗X花園2個人 或者4~5個四五十歲阿姐又叫公司
4/8GB RAM i3機工程公司已經用到想爆粗
樓上有D仲2GB RAM

石頭出糧幾有畫面
真係好多巴絲無玩過石器時代

我覺得好多公司並非無錢
根本係老屎忽唔想改變
某跨國IT龍頭公司部分staff仍然鍾情於IE
一D internal website亦係只支援IE

Clippy

無usb port

公司有人仲用緊foxpro
仲有用緊大牛龜電視機

仲有銀行用緊

我諗緊係直接插落board

講開水
早排公司換走咗部幾十年嘅水機
講緊係仲要抱枝水上去倒插嗰隻
一拎開枝水 見到入面有幾隻強浸泡咗係個窿啲水入面
唔知游撚咗幾多年

未過probation 就要我開門 水機要我轉水 人工極低 好舊 好多蟲 試過壞冷氣機 夏天吹風扇4個月 間公司二十幾年冇裝修過

mean

裝驅動要admin right

邊間

其實正常清水/滾水係有雜質的，
純蒸餾水係完全冇，
變左其實係會扯走你身體 D 離子。

就係因為咁所以屈記先會出加礦蒸餾水。

出糧用支票 糧單人手寫
請假要寫假紙俾老闆簽
用緊六七十年代嘅打字機做出入口證

未必係老翻，而係裝完機冇 activate

好笑wor

換水冇人理？

以為得政府先興check格式
memo紙貼得靚唔靚

so funny

人如其名係咪ff出嚟 巴打唔似講緊笑

邊有人得閒去同你望個窿
拓咗上去就撚就

打字機係律師樓黎講係好普通，好多時都要用佢黎打合約

前公司請假係喺HR個位到拎你個名嘅file，寫低邊日要放假，你自己望返剩低幾多日假
糧單都係差唔多，要自己去HR到攞，佢唔會派
公司啲files無系統亂咁擺，要自己記低邊個file係咩地方
一個廁所全公司用，無Pantry

我琴晚先係公司發現左隻
仲用到先好撚野呀

而家先知冇提供水係犯法

政府
班老坑唔識用新事物，舊果代用到依家
好多野都手寫落簿，寄實體信

屌, 我老細都係, 全部野都要print hard copy, 明明係電腦開出黎改幾隻字都要你PRINT比佢好似老師改文咁改

用 lotus note, 行AS400 系統
仲要冇得上網, 只可以上到預先approve 既網. 出既EMAIL 要係Server 等1個鐘先出到街.

呢一間係電子公司. 王賢誌老豆開個間.

同樓主講嗰啲一樣，除咗個電話粒燈無分顏色但有voice mail
電腦無得上網，send或者收email要去IT
廁所無冷氣要開窗，冬凍夏熱一定唔會喺入面偷懶
仲有聽講個水煲係其他樓層公司唔要執返黎

巧多人跟風屌
而家冇人假膠啦

講完冇人笑
仲要on99

班狗仲用緊

四方電腦螢幕
Outlook 同Office word/excel 都用緊07版
同時仲用緊Lotus Notes
返工放工拍完卡 都仲要寫簿仔
坐房嘅隔音好差 坐正隔離 就算關門都好清楚聽到入面鬧邊個
洗水盤嘅水時不時都黃黃地
由新年到今日 都未有home office 之類嘅防疫措施

又捉到一隻

中電

有用vba已經好先進知唔知

以前做果間公司

仲用緊56K電話線上網

正方形芒是咪綠色字

公司pantry 仲係用水煲煲水比同事飲

樓主做正苦

姐係有廁所就得

早2 3年上一間公司仲有厚身電腦mon 有粒波既滑鼠
仲要部機係日日用 咁多年都唔壞

糧單同正方mon一樣，HR有report講淨幾多假已經好好，我係無！

一樣糧單hard copy，請假填form

其實會好用過啲垃圾revamp webapp

唔信

仲要係上市公司

Hard copy 糧單已經唔係啦

反工第1日，上手個同事未last day，公司無晒位比我坐。我要開一個文件櫃的櫃桶，上面放塊濕9攝影比賽冠軍相架當枱用，加部垃圾notebook 黎做野，仲要公司冇wifi

放工已經想辭職

第一日反工，幫完同事做勞作後，老細唔知比我做咩好，叫我入晒佢之前唔知邊到拎的卡片入電腦

間公司同自己房一樣大咁，5個同事迫係100呎都無的地方做野
無清潔，星期六自己番去吸塵
岀糧岀支票
自己入excel 自己入ot 時間
唔會有pantry ，要去自己果層的厠所洗飯盒

用緊pentium 4

諗起車文晶私家位

ching 咩年代，我都識車文晶呀diu

胭脂扣？

老女人上司有次大叫，個下屬行埋去
原來唔識點樣係excel落下一行

80後

古董黎，要留起佢好好收藏

你搞緊笑啊 師兄你返嗰度用乜撚嘢打印機

公司會逼我地宣誓，仲會收起我地嘅passport。
同事同老闆頂左幾句嘴就會無端端消失左搵唔返，次次問老闆佢都話冇可疑。

呢啲先正，舊香港味道

香港大撚把呢d公司，之前support個一間，正方形 (14吋)mon呢d基本，outlook有幾個用緊2003，幫佢轉都無用，因為轉左個阿嬸就可能唔識用，成間公司最低年齡都應該over40，好撚難頂

車親仁個仔丫嘛

師兄，港島邊間wework？但wework好似收收地皮，觀塘個間肺炎之後都再無啤酒，d租客走撚晒咁濟，越做越撚hea

我屌，笑撚死我，執人地唔用個d不過都好既，環保

有時真係好極端，有錢d公司成撚日搬，d野好新都照dum，反而d窮西姑寒公司d野就用到爛都仲要用

嘩屌，世界級offices......

但日本嘅閪offices分分鐘亦多撚過香港有啲真喺要洗埋廁所。

其實webmail可接受

甩咗server active license啫
大驚小怪 政府唔會用老翻

月尾排隊入老闆房取出糧支票

政府好撚多人要求用手寫板
字都唔識打 都唔知佢地當初點考入去

好尷

我用CS2做廣告啲客send親file都開唔到 要叫人send可兼容CS2版 柒到仆街

被美國制裁個間？

CS2咁舊design起上嚟好麻煩

用ie係因為得ie有active x可以用到個system
同埋蒙恬呢 好多上咗年紀既人唔識打字 好多都要靠手寫版

Sign on用手寫

有免費做乜要比錢

23 點一樣

好你少少 少少
-電腦個mon 24吋

其他一樣

冇電腦要人拎macbook
Design work又唔俾WFH係咪on9

電腦仲用緊Window XP
咩嘢都要Fax 用Email scan會比人屌
請人要人手填20幾張紙再Fax
唔講我以為自己仲係80年代

book meeting room 要係reception寫薄

呢個我就唔覺得好出奇喎，因為有啲歐洲國家都仲整緊要手動開門嘅𨋢。例子：

上個星期去運輸署，明明我上網做booking, 個職員要攞叠水蛇春咁撚長既printout搵返我個車牌出黎，仲要話睇到眼花搵唔到 手寫返出黎算

政府真係垃撚圾

印email真係唔知做乜鳩

做工廠，樓主果啲最正常不過，公司係得生產機器最新正

你以為鐵枱好巴閉？
有無用過二十年歷史嘅微波爐

印完file完之後又要再成份scan返落電腦
Hardcopy就入倉

隨便掃一掃， 暫時似乎無人勁得過我：

營業額過億， 但係會計幾年前仲係用緊手寫帳。

不了好似貼錢返工咁，又唔係諗住長做
呢度好多都係40+ 50+，接受唔到新嘢，淨係upgrade個window都話唔識用

我之前做過一份個會計都係咁，成間公司直頭花樣年華果d office格局

老細姓奠？ 閪女人？

咁都比你搵到件古董

記得拆個波抹下d塵

唔係做政府，但係某專業團體
政府有得用e-leave

好可憐，做咩唔用卡片王，就咁scan 晒入電腦唔洗人手入

我有個上司都唔識，今日打黎問我點將excel formula 轉value

巴打 我留意左你好耐
你真係好幽默

我自問都算個ok幽默既人 但係你幽默感比我真係高十幾二十倍

錯 應該係100倍先岩

估唔到我係呢個post竟然見識到你既威力

我真係笑到爆左肚 依家一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀

塞返落個肚到

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

做藥房？

我都有用pdf fill, 冇錢買adobe professional

手寫出單 電話打返公司落單 用口講名同日期 真係屌出聲

幾年前畢業第一份工仲用緊window xp同埋得16吋mon

跟著頂唔順自資買左部唔知27定28吋番黎

D同事好似見到史前動物黎日日圍觀同讚個mon好大

最後做左兩三年走果陣好似唔記得拎走

唔知佢而家仲安唔安好

2016年, 入左間公司係冇office outlook 既, 佢地用緊lotus note去收email....好彩有得用open office

食開老本嘅公司，做咩都係垃圾

甜故既開頭⋯

做過一份
部電腦要落CMD指令
仲要係全港首屈一指物流企業

你真係好人
洗自己錢買個個mon

咩銀行咁落後大生？

冇計真係頂唔順個mon太細

其實又唔係貴

雜乜牌子都係一千有找

咁懷舊

咁嘅工作環境interview個陣唔會睇得出架咩

好多翻版軟件 Windows呀 Office呀 AutoCAD呀

防毒都係翻版

個mon仲係正方形15吋 仲要好多死點 畫面好黃

部電腦響黃金買 好多塵 好慢 仲用緊傳統hard disk

Keyboard同mouse仲係有線 好污糟 應該好多細菌🦠

食飯要搬好枱凳 鋪枱擺碗筷(有煮飯呀姐)
食緊飯都要聽電話
廁所only1個 男女共用

試過摺枱+報紙
D飯餸係叫返嚟，勁撚難食又凍晒

我ok

連登仔好難服侍

4GB Ram叫你寫app

VHS

以前返過份工做量地嘅，蚊型公司計埋老闆唔超過十個人。

- 出糧用支票

- 有部機仲行緊藍底 DOS 程式嚟計量地啲數

- 租舊區唐樓做寫字樓，一梯三伙，對面嗰間係普通民居，隔離嗰間係風月場所

地盤佬都係用流動廁所
冇咩事真係唔好屙屎

15號先出糧，eg8月15號先出7月嘅糧等到頸都長

永慳

男女共用 鎖唔到門
好想趁啲女同事用緊嘅時候
唔小心一嘢推開門就正

冇啦，幾年前已經收咗皮揼咗

公司有小量電腦仲係用緊win98同office 2000，仲有大牛龜mon

蒸餾水零電解質 咁你飲多D 加油呀天才

有hr system既話 直接upload上去 drive俾你地自己print

嘩屌 好撚耐無見過呢盒野 問00後 可能直頭唔知係乜

要幫老闆娘洗衫

無雪櫃 無微波爐
變相迫人無得帶飯

打卡鐘，擺張卡入去會撻撻撻果隻
紙既糧單仲要手寫
請假要印張紙出黎俾人批，唔會知自己仲有幾日假
有部起碼20年前既打字機，個老闆仲會同你講佢以前都係用呢部野

海味鋪

人地可能用VBA gen出黎呢

屌咩星唔怪之得有啲客話send email畀佢會支吾其詞畀個fax number嚟

hardcopy糧單好普遍
可能大公司員工多又多老員工唔想整咁多野

以前做間五六十年歷史工程公司都係出hardcopy糧單，後來轉咗電子糧單好多老野唔識用或者覺得麻煩唔想用，HR要特登整部電腦printer俾人print糧單

要consolidate 一堆數同 trend 比老細，但唔可以用 excel，要用 notepad 逐格較啱啲位然後打個數，啲數字要自己另外計數機計，又要 compare 返之前個數，升幾多 %等等，寫好晒就email 比老細。

重有冇公司用大牛龜電腦mon 我估就無啦，好似全部都係lcd

長沙灣某上市公司都係咁，飲佢老味

嘩屌咁似我以前間垃圾公司
聖誕party 要其中一個department既同事諗節目 cheap到

利豐?

借m記WiFi upload 冇咁嬲

多謝你依個reply救咗層主
本來層主個reply唔好笑,
睇完你依個reply之後笑咗

第一份工試過，兩間細公司共用一個廁格，有條女唔鎖門，我一扭一推門見到佢，嚇到呆撚咗門唔記得幫佢關返，佢屙完先提我關門，最後我呆咗喺門口等佢出嚟，佢主動同我講返唔好意思，以為啱啱出嚟做野就社會性死亡

好刺激喎！

有冇睇到佢點屙尿？！
條底咩色？！？！
望唔望到毛？！？！？！

乜都睇唔到，果刻以為死撚梗

吓 嗰姿勢點都睇到掛

Digital marketing
大把人同客whatsapp要回
結果得一個帳號 一部手機

係唔係 見到靚仔就無所謂，樣衰就性騷擾

我覺得好笑，香港人笑點好怪

全部form都要hard copy 簽名再交去其他部門
但明明有e form 都要print出黎再簽,變相交完hard copy又要再sd email
WFH搵唔到人簽名剩係交e form 都唔得

雖然policy話將文件電子化，但每要一次就print個新hard copy。

拖糧超過七日犯法喎

係，所以佢最好唔好得罪我，如果唔係我告佢

電腦登入會輕機

開word 檔會拉到藍色彩虹

Email storage 得5gb
十皮請個management level 返黎每日用一個鐘黎delete email

唔一定，office都試過

其實coworking space 普遍都幾靚 又新又有咖啡果啲飲 好過好多舊到仆街既office

大生揸住好撚多物業仲要全部靚地段 間銀行幅地都係自己既

on9當有趣

嘩~貼錢返工

做過律師樓（中上環）
冇水機 要去廁所攞水自己煲

Ceo 要入廁所同大老細傾嘢

成班管理層都係智障但出緊幾十萬一個月

廁所得一個，男女共用
所有機都冇office，要自己下載Open Office
地方殘殘舊舊咁，唔識用字文形容
簽果份約係用A4紙print
題外話：離職通知期要三個月 (非經理級, 可能間公司殘到冇人鍾意喺度做，為左留人)

做過咁多份工，覺得港島區甲級寫字樓既公司係賺到又捨得洗：OFFICE靚、裝修靚 (岩岩裝修完)、器材如Mac機買返黎好似唔使錢咁；而工廠區就唔使多講，非常落後。

補充：
間公司內部員工溝通係用Web版Whatsapp而唔係用Email
內部工作進度完全冇一套System去run (上一間公司用Google試算表做一套WhiteBoard)，每日排山倒海既工作就係老細用whatsapp落order，每做完一樣就要我地quotee番佢果個job去覆番句「done」，有幾麻煩同on9相信唔使我多講。

Tower535, 依家無係果到喇，以前真係好多野玩，又happy hour，又Halloween

唔講咁多
即刻駁咀

坐保險公司當寫字樓

佢print 個summary 剪好多條野比人方便過佢send 好多個email囉我估

Fashion公司，無電腦，所有野都要用手畫，我翻左一日就走左

乜撚嘢公司？

收足服務費呢d 門面野梗係正 正常公司除非好細間如果唔係租一兩年就搬出黎

其實d hr system 好難真係一個system fit 晒所有要求，有時用excel 加google form 好過起碼可以自己砌野

lm

咁我好啲
因為係2000年嘅地圖搵路
阿頭話馬路唔會變 照用

外國人日日飲tap water

返工坐摺櫈用摺檯，一大本記事簿人手簽紀錄返/放工時間，飲水得滾水，廁所全公司得兩格男女共用
windows用破解版，電腦芒係正方形，啲老屎忽用手寫板寫字，公司冇wifi，連email都冇，要用就自己申請/用私人acc
電話冇來電顯示，乜柒功能都冇，只能夠打出打入，全公司得一個電話
冇冷氣得風扇同埋開窗，日日返工都係惡夢

我公司就係用簽到簿，不知幾好，遲到少少，無人覺可以照寫準時唔使好似打卡咁，一分一秒計到盡

倉黎？

AS400仲有好多公司用緊

利豐都用緊.

係用明火煲水定係電熱水壺煲

Pantry 無咖啡機，無廚房紙得廁後用既捲紙，抹2下都爛個d。
公司wifi 電話 ipad連唔到. 請假報銷個d無online 要寫紙

滾水 岩晒班廢老

4去左邊笑左

又俾01抄po

1. 個個月出糧會計黎派支票；
2. 請假要手寫假紙，仲要罰抄一式兩份比老細同人事部存檔；
3. 我呢啲地底泥職員檯頭冇電話，一係用自己手提，一係行出位用全世界share果部

係咩令你咁都要繼續返工呀

係窮呀 屌你個閪

其實wework好Q貴，不過啲野真係正
我公司租左一年之後都決定自己租個新既再裝修好過
講緊美資top it 公司

唔少保險公司用緊 尤其係有歷史啲既中資或港資

派糧單其實好多大公司都做緊

火炭啲公司好多都係吖吖烏

用 window server 2000
Outlook 用 2003
連個 BA manager 用個 software 查 database 都係 2000 version

IT 狗 request 多個 moon 會俾人問點解
原本個 moon 得正方形 15 吋

真係 佢地寧願斟滾水係個大杯慢慢灘一灘 sir sir聲咁飲

你顧掂自己先啦

好好笑呀, 可?
ON9當有趣

咁似我公司既
但我電話無得分顏色，所以應該唔係我公司

呀姐愛黎扑 煲水當bonus

你d口味都幾重下

連我在內，兩個 part time
連老細、秘書、senior ，三個 part time
加埋得五個人
成間 office 得我家下公司既大 meeting room 咁大

最好笑係呢個

出糧用支票

唔係講笑 做創作行業真係用3個芒
一個睇片 一個剪接 一個睇效果

好似幾正

翻緊big 4 兩個月前仲用緊lotus note 而家轉365 有啲唔適應

好快你就適應
lotusnotes 尤其個search 功能真係反人類設計
日日用依個email真係人都痴線
以前公司有Skype不知幾撚好 有咩就IM傾
依家公司下下都打過黎 最撚憎講電話 無得multitasking 又唔可以同時同幾個人傾

喺公司煮餸係咩玩法

老一輩鍾意沖茶飲掛

做過一間細公司summer intern
老細已經超過60歲 之前係外國生活
1. 公司無水機 啲full time日日lunch time買幾支樽裝水返公司飲 老細直接飲tap water...
2. 如果買外賣唔可以扔係公司垃圾筒 要扔係後樓梯垃圾筒
3. 入職無簽contract 開cheque出糧(仲要試過有一個月條友串錯字搞到彈票)
4. 無desktop電腦 得15吋notebook
5. 公司email係link落gmail 可以睇哂全部同事+老細既email inbox 試過老細個女send啲私人野比老細我地都睇到哂

中開cheque出糧同全公司用同一email

我無見過

HA e-payslip 好好啦

公司班同事， 幾十歲人仲：
1. 改花名， 玩針對
2. 唱邊個鍾意邊個 （2個男人）
3. 扮小丑引阿婆笑。
好似時光倒流40年翻到小學雞個時， 算唔算最落後

Same.... 佢地好鍾意話 用手改易睇啲啲
但我每次都覺得好唔環保

公司沒凍水飲，茶水呀姐每日去大廈廁所拎水，然後加filter 再煲水. 電腦Mon係大牛龜，另外得一部電腦有outlook,要秘書姐姐Print email 出黎再派比大家.

公司Marketing 用Photoshop舊版6.0/7.0 （唔記得）😂. 包伙食-難食到爆 你外出食Lunch比人歧視. 應該沒人夠我地落後🤪😓

之前都番過間Office係劏房. 😂 得老闆有窗

本身冇事，下面comment最好笑，之後隔離post都見到就笑到停唔到

個Photoshop是咪破解版

2020年仲用緊2000年既microsoft office

有啲野係啲on9老細自己攞黎

做過間小型工程公司
會keep大量客戶的鋁窗維修證書
全部都係一個格式

正常都scan哂入電腦，放cloud放hard drive都好，唔洗keep hard copy，要用先print出黎

但佢地全部留影印本，經常用勁多時間filing
搵又要逐張揭

之後電腦drive冇位，老闆叫我print哂電腦啲野出黎
留位俾個drive
日日ot，仲要抽時間print野，整黎整去

講俾friend聽都冇人相信
後尾覺得太難頂，叫佢加人工
六天工作，朝九晚六，另有ot
一萬，除咗老闆蒲頭嘅時候會請食lunch之外
冇任何福利
佢一蚊都唔肯加，我連開價嘅機會都冇
返咗四個月就走咗
間公司太多弱智野，不能盡錄，打呢篇都用咗好大勇氣，實在冇眼睇

糧單唔係月月派HARD COPY既咩
我咁多年都係架喎

睇完之後覺得我公司好撚先進

你有冇飲過啲水

全公司都飲咗好撚多

8年前試過做過某電訊公司,
個MON係好舊個隻, 即係一舊四方型好亞訂個隻,
但又見到D同事用不同款式既LCD MON,
一問之下原來自己帶番嚟公司用, 即係私伙野,
要自己帶mon番工,
電訊公司都仲咁落後真係估佢唔到,
做咗兩個月頂唔順走咗

啲keyborad發哂黃，Mon有啲係大牛龜

仲要佢地啲字又樣衰

係 下下都要估佢寫乜

hxt

韓國公司
星期五係clean office day 要自己掃地抹抬 (清潔pt只清toilet)
連冷氣隔塵都要自己洗
（全公司都係女同事）。
疫情扮好心派口罩，但係派 非獨立包裝口罩。派的同事自去年仲要無帶口罩，無手套，就咁攞俾我。

我轉頭就掉左wtf

冇mail server, 個個都係用自己名加公司名開Gmail Account
冇坐枱電話
有同事長期冇自己位，每日坐唔同位
冇HRIS system, AL record係人手用google sheet整
有wfh但冇任何device提供，有咩document需要要打電話or send email叫喺公司嘅同事send嚟

真心一問咩叫石頭出糧

14

留明

200幾人1 team
每星期出一次更
調更要手寫 手動計更數時間相差

請假又要手寫

到今時今日都係咁
Cancel booking 係塗左佢就算

認真真係有果個screen?

仲用緊codeigniter

舊公司用緊老翻word 同excel
仲要係得會計個幾部電腦有
其他同事要用就借佢地電腦用

用56k modem上網
但全公司得一條電話線
有客打黎會斷線
火都黎撚埋

依家好多畀pdf啦
報稅個張先有hardcopy

嘩， 呢個真係堅

想當年套四仔 download 到時 99.99% 有條仆街打嚟

茶水阿姐每朝煲水攤凍倒落大水樽度再裝返落水機扮蒸餾水，日日如是

- Window 2000
-14吋螢幕 （Design 工作)
-獨家電郵系統每行不多於15字，格行要打符號識別
-做乜都入紙申請

咁似乎近年好咗好多，起碼都有新mon 用

用緊WINDOW XP

唔係間公司落後，係上司落後點睇？
我以前個直屬上司用call機，講緊係兩三年前既事

我公司都用緊2007 Microsoft
功能好廢

屌你老母
諗起之前做過間個ws office仲有小幫手係到
幾年前嘅事
仲要唔係咩2006 2007
個版本叫starter
係咪老翻嚟

六七年前去過一間公司睇野..入到去好似入左電視80年代OFICE咁

用32mb ram 電腦要你查中原地圖/Google map
當時未有iPad iPhone

技巧唔好 屎蛋飛濺

尋日睇到
雖然係老翻 起碼係用Win 10
樓上一大堆公司連古巴都不如
國際金融中心

知唔知咩最落後係最大獲
係人既思想
制度on9 人on9

好柒

但起碼有茶水呀姐

yes
我上面都有講過， 公司班同事， 幾十歲人仲：
1. 改花名， 玩針對
2. 唱邊個鍾意邊個 （2個男人）
3. 扮小丑引阿婆笑。
好似時光倒流40年翻到小學雞個時， 算唔算最落後

push

我公司個Microsoft Office仲用緊2000坦白講，我第一日番工見到2000 version真係呆左，身為90後，真係唔太識用...

我公司都仲用緊lotus noteMS Office仲用緊2000

我地係咪同一間公司？我做銀行

二千個負評都黎

重用緊p4 3.0
xp

2G-4G ram

不過 update都冇用，日本D工廠都係差唔多spec
好多cnc機/織布機重行緊Floppy

可以寫信比水務局舉報投訴食水質素欠佳，原因係大廈沒洗水缸。郵址係水務署網站搵到

如果不滿意公司提供嘅食水質量，可以寫電郵比勞工處 + 水務署，比個機會自己啦。

好耐以前啱啱畢業做過一間公司...
公司電腦入面所有software都係老翻
公司所有枱櫈電腦都係其他公司唔要嘅掉出來嘅
同老世講買部notebook出街做demo，佢話攞部desktop去個客到然後借mon
老世同員講唔好病咁多，因為claim得多公司保費會加

最後demo點？

咩玩法 拎desktop 去個客到未demo都單野己經冇咗9成呀？
Btw之前試過要拎公司部projector 上個客到做教學 ,當時真心冇諗過咁大間公司projector都冇部

可唔可以解釋下 office 2000 有乜野你會唔識用？唔通佢打字由尾打翻上頭

每個月俾幾格廁紙你, 你屙屎係得咁多

屌我間公司中哂

利申本地公司唔算細規模

有藍領真係唔洗諗，越簡單越好

lotus note 係咪好落後？用落硬係覺得唔就手，但又講唔出係點。

D function 移左位又或者無左呀以前用開新版有某d function, 舊版又無或者移左位，如果要我做番同一個效果，咪唔太識用同埋要搵翻d button係邊囉

用打字機同夾萬
唔撚7識用打字機仲要比老屎忽屌

試過internal開個會都要填form去其他樓層借projector 重有機會俾其他人借晒 開得一陣就要還 on99

其他公司meeting room裝好晒projector係常識黎，就算要人借都買多d啦

係，正常都用outlook

冇電腦

電腦用90年代初嘅軟件
文件全部都係得hardcopy
電話冇來電就一定
Printer 有兩款: 一款print 完嘢要等佢乾、另一款係用碳粉
同事連excel mail merge都唔知係乜

公司仲用緊paper file 加email 雙軌制，即係email 同人講完deal 完D 野，手寫落paper file 做 record.

老闆睇完paper file , 自己係電腦入落佢個database, 同事只可以check database 但唔可以改野。
日日又寫文又同人email 搓，好浪費時間

政府工，仲用簽名簿簽到

用卡鐘打卡
鐘面有時針分針嗰種
寫字樓門密碼掣係90年代用緊嗰種

自己煲水
利申: 太懶寧願唔飲水

HA?

我果陣係做打雜未夠班見客，係飯果陣個高級同事講
最後佢自己出錢買咗三叔notebook，之後佢部nb變咗公司機，以後次次demo用佢部nb，慘
果陣時啲nb好貴閑閑哋都成皮野一部

個筆筒係紙杯黎，入面啲文具好殘見到都唔想用，所以用私家文具

我做嗰間仲有中心用緊

不是
19 管理公司

紅角黑皮書

IT公司只有wifi
俾一部desktop你, windows 7 既,
無internet, 你只可以用手機share你既4G/5G 俾自己用
唔會借notebook俾你 , 你帶多部notebook開工試program 試程式係無問題,不過唔俾帶拖板,但公司唔會俾拖板俾你,成個座位得1個插頭位

其實公司無WIFI係咪正常，食飯睇唔到netflix

有D人做慣狗唔知自己應有既權利
退多步諗有D野法例冇講唔通就唔可以當係應有既權利咩

Annual Dinner請李隆基

唐玄宗果個李隆基？

公司account個system好似行緊window 98

call機係裝飾定真係用到?

講埋幾錢人工啦 3 4皮野既又有咩所謂

Sor係李龍基

2003 office
不過簽名打卡，9:30 返寫 8:55 返

其實桶裝水都係$2x一支, 點解d公司咁慳要自己煲水？

好好笑

公司係由間村屋改裝而成。條屎渠冇駁落化糞池，沖廁直出大海。

...然後有日佢塞咗，要自己通番。

職員証比相過膠造出黎😐
屌我讀中學都已經用硬膠學生証

我知我搞下笑

睇黎時間比較耐嘅公司 就算係大企業都係咁
老屎忽都算 有d後生揸旗都仲係老式管理手法 使多少少錢辛苦一輪換系統 換黎長遠全公司做嘢efficient d舒服d唔好咩

返過零售 全撚部嘢都手寫轉貨點貨拎本黃頁咁厚file出黎手寫單 埋數搵張環保紙計直式

上過幾間公司都有
都幾常用，打支票/信

睇款 廿年前既微波爐都唔係好舊姐

啲汁積左20年

咩公司冇internet?

除左電話
下面4樣野一樣
06 VERSION TIM仲係

不過係2006年ge時候

睇佢比人屌鳩先好笑

冇水機，要煲水，用啲殘到喊既水樽裝住，電腦仲係正方形Mon

推

係味 x頓

公司pantry 呢部雪櫃新買時我應該未出世...但係仲未壞。

打標書成日用

我間公司差唔多

公司上網用電話線 sd個幾mb既email
sd成日都未sd到 用自己電話4g sd好過

以前返醫院lab，啲chemical 玻璃樽係寫住西德製造
啲chemical 粉隨時老過我，執雪櫃會見到啲expiry date 198x的reagent

全部同事平均年齡50歲

樓主我撐你
上面成班on99

我公司個個拎住個垃圾小米水煲番自己位自己煲

好多房連窗都無 一日做9個鐘真係好唔舒服

即刻駁咀

??

自己search下

有幾部常用 行緊XP嘅desktop
六部行MS-DOS 6.22+FoxPro
講緊早幾年嘅事

用手寫單開單，但明明有電腦可以開到

點解要咁做

可能要就番啲廢老老屎忽

依家間公司都中三樣

真心慘

申請假期要print左hard copy form寫紙比line manager簽名
再將張form交比hr
pantry無飲水機 有無凍水睇彩數 熱水就用大鐵殼熱水箱沖 長期100度
廁所係舊式家庭廁 有臭味 白階磚牆有鐵鏽水漬
不能盡錄

入data嗰條友

Fresh grad 第一日翻工見到係lotus note 想喊出嚟
之後翻intern全部用outlook 以為lotus已經好少公司會用
點知大公司都仲用緊咁舊嘅嘢
好撚垃圾啊屌

我記得個時 03 定 04 年左右，部電腦係行緊 Windows 95 ，大件龜 Mon ....
而用來 Print 工作單既 Printer 仲係陣年針機成鳩日壞
而 Pantry 係無微波爐同水機，得個陣年雪櫃同一個電保溫既熱水壺，一返工就大家輪流拎自己個大杯去裝熱水慢慢嘆來飲
而出糧原本係 Admin 拎隻 Floppy 去銀行攪，之後好似個 Floppy 機壞左就出支票

Lotus Note 好好用

完來仲未執？

大把政府部門用緊，有啲就用IBM note 都係差唔多嘅嘢

港共唔係話轉用支那野咩

大把公司用緊lotus

整開747飛機既公司應該仲有好多 floppy 用黎做software update

無番幾年都轉唔到啦 又要批錢又要剩

仲用fax機

最強安保

仲用緊lotus note

有電腦用windows 95定97

lotus notes真係好on9,公司用緊

但因為轉做outlook洗既錢俾upgrade lotus notes多，所以ban左

貨倉冇電腦
仲係用緊紅色邊黑色封面果啲簿寫數
寫完又要入寫字樓再寫俾人入電腦
出貨就係搵張廢紙寫俾貨倉
再唔係就口講口賠
條數永遠都錯

開單用紅黑簿拎number
無開單system
用 excel 開單
出糧老細出支票糧單
冷氣夏天就壞 捱到冬天就話唔需要整

7號出糧
人手派糧單
蒸餾水機係紅蟻聚居地
公司係爬蟲館，咩類型昆蟲都有
早排有蛇，要報警
開水喉例牌啡色水
食水沖廁水間竭性供應
當無水時要偷鄰居水用，佢地叫借，
其實偷，甚至係搶
廁所門鎖長期壞，去時要搵同事睇水
定期要同事輪班除雜草掃狗屎鋸樹
仲係window 7
廁所渠臭味充斥全公司
如果放工天黑齊要開電話燈先行得出大路
落雨必定水浸至半隻小腿位
全間公司A4紙永遠都係波浪紋，濕度極高

On9當有趣

同樓主一樣
除左用office 2010之外

講緊係前幾個月嘅事

落後咪幾好
我公司用指紋/面/咭開門
去邊都俾人check得返

下，我覺得好好笑wo

我都係一諗就聯想到聰明笨伯😂

咩公司嚟

係咪支國貨?

政府檔案處啲電腦仲用緊Windows XP

我都覺

好似自己野嚟
不過聽同事講最恐怖係公司有部汽水機
價錢大概出面1/3倒 限每個同事每日最多買一次
之前有同事試過一日買兩次
好快就俾人發現俾人話

咁過癮嘅

出糧出支票無autopay

有啲同樓主撞咗
- 正方形mon
- 填紙請假
- 公司啲雪櫃 梳化 conference room啲枱 櫈全部都係二手 所以公司會有幾款櫈
- 洗碗要去廁所

xp outlook2000

我間公司有呢個system但都照派
因為個system 無開放俾其他員工睇
只供HR查閱

我公司之前個個月sendmail叫人去拎
最後整左個vba畀佢自動send mail attach埋

ching 好波

我就係做過呢間起2013年仲用Floppy碟寄比客既公司

floppy
搵撚地方插

乜仲有call台咩？

用multiable ERP system 2000 年產品
java version 唔可以超過7.5

N展仔 壞燈要自己買自己換

Dllm 好撚好笑？

全部email都要print哂出嚟放入folder留底
做過既test reports唔save soft copy但係revise過既每個version都有full hard copy
揾份quotation都要係email record folder摷半個鐘
明明係電腦一個制就search到

你自爆先

做過好多間公司都係咁，特別係hard copy糧單呢樣野，真係好多都仲用緊

至於見過最舊既應係我16年個陣做個間，佢d software license 係要用舊野插落電腦，而個window仲係用緊xp

License示意圖

朝聖

又推返上黎

你地唔好再推喇

我以前做果間都係
不過連茶水呀姐都冇要自己煲
後期太子爺黎左做先爭取到水機

幾好笑

我以前做過份工 (金源米業), 我做文員, 但我係無自己既電腦, 每次check email 做文件都要走去用部門既public desktop , 慢慢同其他同事排隊用, 好在部門得兩三個人排隊

要主管級既員工先有自己既電腦 & Partition間位

仲用緊DOS

寫VISUAL FOX PRO

OK u win

我公司十年前就轉outlook

推你上去笑下先

Q